{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001904",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기기국 번사창"
    },
    "text": "キギグク・ポンサチャン\\n\nソウル特別市鍾路区三清路118(三清洞)\\n\n1982年12月17日、ソウル特別市の有形文化財に指定されました。 「藩士」という言葉は金属溶液を注いだ容器に火薬を入れ、爆発させるときに天下が振動する音がして光が真昼のように明るくなることを意味します。 この兵器工場は、1876年の江華島条約の締結から8年後に建てられました。当時、朝鮮は兵器の近代化を図るために新しい制度を導入し、近代的な軍事訓練と兵器製造に力を入れていました。 この建物は1984年に解体され補修工事が行われた際、上樑文と呼ばれる文書が発見されました。この文書によれば、1884年6月9日に建てられた建物は、朝鮮末期において機器局の武器庫として使用され、近代式の武器を製作していた官庁でした。 建物の土台は長台石と四塊石で作られ、その上に黒い灰色のレンガで壁体が築かれ、赤いレンガで牙のような帯が巻かれた後、一定の間隔で王大公の屋根枠が並べられ、切妻屋根（屋根の形）が作られました。 出入り口はアーチがひねられ、特に正門は花崗岩で作られ、側面の門には赤いレンガで帯が装飾されました。この建物は、朝鮮初期に設置された軍器寺の倉庫の場所に建てられました。 朝鮮末期まで、軍隊で使用する武器や兵站に関わる軍機市は機機局に統合されました。火薬庫跡として知られるこの建物は、軍紀市の北側に位置し、北倉と呼ばれました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1982年12月17日、ソウル特別市の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "「藩士」という言葉の意味は何ですか？",
            "answer": "「藩士」という言葉は金属溶液を注いだ容器に火薬を入れ、爆発させるときに天下が振動する音がして光が真昼のように明るくなることを意味します。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この兵器工場は、1876年の江華島条約の締結から8年後に建てられました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの兵器工場が建てられたのですか？",
            "answer": "当時、朝鮮は兵器の近代化を図るために新しい制度を導入し、近代的な軍事訓練と兵器製造に力を入れていました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何に使用されていましたか？",
            "answer": "この建物は朝鮮末期において機器局の武器庫として使用され、近代式の武器を製作していた官庁でした。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な造りはどのようなものですか？",
            "answer": "建物の土台は長台石と四塊石で作られ、その上に黒い灰色のレンガで壁体が築かれ、赤いレンガで牙のような帯が巻かれた後、一定の間隔で王大公の屋根枠が並べられ、切妻屋根が作られました。"
        },
        {
            "question": "この建物の出入り口はどのようなデザインですか？",
            "answer": "出入り口はアーチがひねられ、特に正門は花崗岩で作られ、側面の門には赤いレンガで帯が装飾されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この建物は、朝鮮初期に設置された軍器寺の倉庫の場所に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "この建物は、軍隊で使用する武器や兵站に関わる軍機市の一部であり、火薬庫として使用されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどこに位置していますか？",
            "answer": "この建物はソウル特別市鍾路区三清路118(三清洞)に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 440,
        "QA": 497
    }
}